---
title: Itálie vs. Česko
date: 2021-06-07T19:01:31.238Z
category: muzi
image: /public/images/uploads/logo.png
h1: Pomezí - Morašice 7:1 (5:1)
sestava: J. Špinar – V. Novák, M. Ropek, J. Kopecký, M. Černohorský – D.
  Ondráček, B. Válek, D. Štancl, Z. Skala, J. Vít – F. Bureš
goly: M. Ropek
---
K dalšímu přátelskému utkání jsme se vydali do Pomezí. Ať už byly důvody jakékoliv, na zápas jsme vyrazili v jedenácti lidech, a to jsme ještě úvodních deset minut hráli v deseti, protože se Skala zapomněl na rodinném výletě. Že budeme ztrácet fyzicky i herně, s tím jsme počítali. Ale že obdržíme gól hned v první minutě z penalty, když Kopeckého pomalou přihrávku ihned po rozehrání zachytil domácí útočník, který byl při pokusu o kličku faulován Špinarem, tak s tím jsme opravdu nepočítali. O chvíli později už to bylo 2:0 pro domácí, když Kopecký dlouho váhal s rozehrávkou a domácí hráč samostatný únik bezpečně proměnil. Kdo v pátek sledoval přátelské utkání české reprezentace proti Itálii, mohlo se mu zdát, že podobný zápas už viděl. Domácí nám dělali problém především po stranách, kde naše obrana měla velký problém zachytávat jejich rychlá křídla. Když už jsme získali balón, moc dlouho jsme si s ním neužili. Třetí gól jsme inkasovali z přímého kopu, když Špinarovi míč vyklouzl z rukou za jeho záda. Po rychlé akci ze strany a následném centru to už bylo 4:0, když nikým nehlídaný domácí hráč uklidil míč placírkou k tyči. Skóre se znovu změnilo po chvíli výstavní střelou do šibenice. Domácí poté zvolnili tempo, čímž jsme se byli schopni dostat na delší dobu na útočnou polovinu, ale vytěžili jsme z toho akorát Vítovu střelu z dálky, kterou gólman musel vyrazit na roh a Válkovo nezakončení, když se snažil na malém vápně najít lepší pozici. Jedné gólové radosti jsme se před odchodem do šatny přece dočkali, když po rohu Bureš prodloužil míč na zadní tyč, kde už měl Ropek snadnou úlohu.

V druhém poločase se naše hra mírně zlepšila, ale naše akce končily často před vápnem a s přibývajícím časem dokonce v samotném zárodku. A tak gól vstřelilo opět Pomezí, když Špinar nedosáhl na centr a domácí útočník zakončoval do prázdné brány. V průběhu zápasu však Špinar chytil 2 samostatné úniky, čímž si srovnal skóre. Do třetice mu to bohužel nevyšlo, a to když naše obrana nezachytila dlouhý nákop a Špinar musel poněkolikáté čelit souboji jeden na jednoho – 7:1. Náš průměr gól na poločas z přáteláků mohl udržet Válek, když zachytil špatnou rozehrávku domácích, ale dal na Skalovu radu a nepodařilo se mu přelobovat vyběhnutého gólmana. Víc zajímavého se toho už neudálo, tak můžeme jen doufat, že nás za týden bude víc a neurveme si takovou ostudu před našimi fanoušky.